{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Infantio","text":"<p>Infantio \u00e9 um sistema web SaaS inovador, projetado para otimizar a gest\u00e3o de ber\u00e7\u00e1rios, creches, infant\u00e1rios e centros de estudo.</p> <p>Com funcionalidades avan\u00e7adas, o Infantio oferece aos diretores ferramentas pr\u00e1ticas para simplificar as tarefas administrativas mais desafiadoras e repetitivas, permitindo que foquem no que realmente importa: a qualidade do servi\u00e7o.</p> <p>Para os professores, o sistema traz solu\u00e7\u00f5es \u00fanicas para organizar e gerenciar turmas de forma eficiente, garantindo uma experi\u00eancia educacional de excel\u00eancia.</p>"},{"location":"artefatos/epicos/","title":"\u00c9picos","text":""},{"location":"artefatos/epicos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os \u00c9picos representam grandes \u00e1reas funcionais ou agrupamentos de funcionalidades relacionadas dentro do sistema. Eles servem como cont\u00eaineres para hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e requisitos funcionais, facilitando a organiza\u00e7\u00e3o e o gerenciamento do desenvolvimento do sistema.</p>"},{"location":"artefatos/epicos/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Este artefato tem como objetivo detalhar todos os \u00c9picos necess\u00e1rios para o desenvolvimento do sistema Infantio. Cada \u00e9pico abrange uma \u00e1rea funcional espec\u00edfica, garantindo que todas as necessidades dos usu\u00e1rios sejam atendidas de forma estruturada e eficiente.</p>"},{"location":"artefatos/epicos/#lista-de-epicos","title":"Lista de \u00c9picos","text":"<p>\u00c9picos agrupam requisitos funcionais relacionados para facilitar o gerenciamento e a compreens\u00e3o das funcionalidades do sistema.</p> Identifica\u00e7\u00e3o \u00c9pico Descri\u00e7\u00e3o Requisitos Funcionais E01 Gest\u00e3o de Escolas Facilitar a cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de todas as escolas cadastradas na plataforma, garantindo uma gest\u00e3o centralizada e eficiente. RF01, RF02, RF03 E02 Administra\u00e7\u00e3o de Alunos Oferecer um controle centralizado e eficiente sobre os dados dos estudantes, permitindo o cadastro, visualiza\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es dos alunos matriculados nas escolas. RF04, RF05, RF06, RF07 E03 Gest\u00e3o de Professores Permitir o gerenciamento completo dos professores, possibilitando o cadastro, edi\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o e consulta dos dados relacionados aos docentes, al\u00e9m de organizar as turmas e disciplinas associadas a cada professor. RF08, RF09, RF10, RF11, RF12 E04 Gest\u00e3o de Turmas Organizar e simplificar a administra\u00e7\u00e3o das turmas escolares, permitindo a cria\u00e7\u00e3o, atribui\u00e7\u00e3o de professores e alunos, edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de turmas de maneira eficiente. RF13, RF14, RF15, RF16, RF17 E05 Controle de Acesso e Autentica\u00e7\u00e3o Implementar um sistema robusto de autentica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o que valide usu\u00e1rios, gerencie diferentes n\u00edveis de acesso e assegure que cada usu\u00e1rio tenha acesso apenas \u00e0s funcionalidades e dados apropriados conforme seu papel na plataforma. RF18, RF19, RF20, RF21, RF22, RF23 E06 Relat\u00f3rios Financeiro Permitir a gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios financeiros detalhados, como o CSV das mensalidades, possibilitando o controle e a an\u00e1lise das finan\u00e7as da institui\u00e7\u00e3o de forma eficiente e organizada. RF24, RF25, RF26 E07 Relat\u00f3rios de Frequ\u00eancia Facilitar a gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de presen\u00e7a em formato PDF, permitindo um acompanhamento eficiente da frequ\u00eancia dos alunos e auxiliando na tomada de decis\u00f5es acad\u00eamicas e administrativas. RF27, RF28 E08 Contato com Administrador Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o eficiente e segura entre diretores e administradores, permitindo o envio, registro e gerenciamento de mensagens e solicita\u00e7\u00f5es, garantindo um fluxo de trabalho organizado e transparente. RF29, RF30, RF31, RF32, RF33 E09 Contato com Pais via WhatsApp Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o direta e eficiente entre diretores e pais/m\u00e3es de alunos atrav\u00e9s do WhatsApp, permitindo o envio, registro e gerenciamento de mensagens personalizadas, garantindo uma intera\u00e7\u00e3o organizada e segura para manter os pais informados e engajados nas atividades escolares. RF34, RF35, RF36, RF37, RF38, RF39 E10 Tela do Professor Oferecer uma interface dedicada e otimizada para os professores, permitindo o gerenciamento eficiente de turmas, aulas, presen\u00e7a e comunica\u00e7\u00e3o, centralizando todas as atividades pedag\u00f3gicas em um \u00fanico ambiente digital. RF40, RF41 E11 Gerenciamento de Ocorr\u00eancias de Alunos Facilitar o registro, acompanhamento e an\u00e1lise das ocorr\u00eancias relacionadas aos alunos, garantindo a seguran\u00e7a e privacidade dos dados, al\u00e9m de proporcionar ferramentas para a tomada de decis\u00f5es informadas sobre interven\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e comportamentais. RF42, RF43, RF44, RF45"},{"location":"artefatos/historias_usuario/","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"artefatos/historias_usuario/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>As Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio representam as necessidades e expectativas dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao sistema. Elas descrevem, de forma simples e concisa, o que os usu\u00e1rios desejam alcan\u00e7ar com o uso do sistema, facilitando o entendimento e o desenvolvimento das funcionalidades necess\u00e1rias.</p>"},{"location":"artefatos/historias_usuario/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Este artefato tem como objetivo reunir todas as Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio necess\u00e1rias para o desenvolvimento do sistema Infantio. Cada hist\u00f3ria de usu\u00e1rio est\u00e1 associada a um Requisito Funcional espec\u00edfico, garantindo que as necessidades dos usu\u00e1rios sejam atendidas de forma clara e organizada.</p>"},{"location":"artefatos/historias_usuario/#historias-de-usuario","title":"Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio","text":"<p>Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio descrevem as funcionalidades do sistema do ponto de vista do usu\u00e1rio final. Cada hist\u00f3ria est\u00e1 vinculada a um Requisito Funcional espec\u00edfico, identificado por seu c\u00f3digo correspondente.</p> Identifica\u00e7\u00e3o Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio RF01 Eu, como administrador, quero criar uma nova escola para adicion\u00e1-la \u00e0 plataforma. RF02 Eu, como administrador, quero editar as informa\u00e7\u00f5es de uma escola para mant\u00ea-las atualizadas. RF03 Eu, como administrador, quero organizar as informa\u00e7\u00f5es das escolas cadastradas para facilitar a gest\u00e3o. RF04 Eu, como diretor, quero cadastrar novos alunos para que possam ser matriculados nas escolas. RF05 Eu, como diretor/professor, quero visualizar as informa\u00e7\u00f5es dos alunos para monitorar sua situa\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. RF06 Eu, como diretor, quero atualizar os dados dos alunos para manter as informa\u00e7\u00f5es sempre corretas. RF07 Eu, como diretor, quero excluir alunos que n\u00e3o fazem mais parte da institui\u00e7\u00e3o para manter o banco de dados atualizado. RF08 Eu, como diretor, quero cadastrar novos professores para que possam lecionar nas turmas. RF09 Eu, como diretor, quero editar as informa\u00e7\u00f5es dos professores para manter seus dados atualizados. RF10 Eu, como diretor, quero excluir professores que n\u00e3o fazem mais parte da institui\u00e7\u00e3o para manter o banco de dados correto. RF11 Eu, como diretor, quero consultar os dados dos professores para gerenciar melhor os recursos docentes. RF12 Eu, como diretor, quero visualizar as turmas e disciplinas associadas a cada professor para organizar melhor a distribui\u00e7\u00e3o de aulas. RF13 Eu, como diretor, quero criar novas turmas para organizar os grupos de alunos. RF14 Eu, como diretor, quero atribuir professores \u00e0s turmas para garantir que cada turma tenha um docente respons\u00e1vel. RF15 Eu, como diretor, quero atribuir alunos \u00e0s turmas para organizar a distribui\u00e7\u00e3o dos estudantes. RF16 Eu, como diretor, quero editar as informa\u00e7\u00f5es das turmas para mant\u00ea-las atualizadas conforme necess\u00e1rio. RF17 Eu, como diretor, quero excluir turmas que n\u00e3o est\u00e3o mais em uso para manter o sistema organizado. RF18 Eu, como usu\u00e1rio, quero fazer login no sistema com credenciais \u00fanicas para acessar minhas funcionalidades. RF19 Eu, como sistema, quero validar as credenciais do usu\u00e1rio durante o processo de login para garantir a seguran\u00e7a. RF20 Eu, como sistema, quero exibir apenas os dados correspondentes \u00e0 escola vinculada ao perfil do usu\u00e1rio ap\u00f3s o login para personalizar a experi\u00eancia. RF21 Eu, como administrador, quero implementar diferentes n\u00edveis de acesso (roles) para controlar quem pode acessar o qu\u00ea no sistema. RF22 Eu, como sistema, quero garantir que apenas usu\u00e1rios autenticados possam acessar funcionalidades protegidas para manter a seguran\u00e7a. RF23 Eu, como administrador/diretor, quero gerenciar (criar, editar, excluir) os roles e permiss\u00f5es dos usu\u00e1rios para controlar o acesso \u00e0s diferentes partes do sistema. RF24 Eu, como diretor, quero gerar um arquivo CSV das mensalidades para facilitar a an\u00e1lise e o controle financeiro. RF25 Eu, como diretor, quero filtrar as mensalidades por per\u00edodo, escola ou turma antes de gerar o CSV para obter relat\u00f3rios mais espec\u00edficos. RF26 Eu, como diretor, quero receber um feedback sobre o status da gera\u00e7\u00e3o do CSV (e.g., sucesso, erro) para saber se a opera\u00e7\u00e3o foi conclu\u00edda corretamente. RF27 Eu, como diretor/professor, quero gerar um relat\u00f3rio em PDF das presen\u00e7as para acompanhar a frequ\u00eancia dos alunos. RF28 Eu, como diretor/professor, quero selecionar per\u00edodos espec\u00edficos e turmas ao gerar o relat\u00f3rio em PDF para obter dados mais direcionados. RF29 Eu, como diretor, quero enviar mensagens ou solicita\u00e7\u00f5es diretamente para o administrador para solicitar suporte ou outras necessidades. RF30 Eu, como sistema, quero registrar todas as comunica\u00e7\u00f5es entre diretores e administradores para fins de auditoria e hist\u00f3rico. RF31 Eu, como administrador, quero ser notificado sobre novas mensagens ou solicita\u00e7\u00f5es recebidas dos diretores para responder prontamente. RF32 Eu, como administrador, quero categorizar as mensagens por tipo (e.g., suporte t\u00e9cnico, solicita\u00e7\u00f5es financeiras, feedback) para organizar melhor as solicita\u00e7\u00f5es. RF33 Eu, como diretor, quero anexar documentos ou arquivos nas comunica\u00e7\u00f5es para fornecer informa\u00e7\u00f5es detalhadas ao administrador. RF34 Eu, como diretor, quero enviar mensagens para pais/m\u00e3es de alunos via WhatsApp para informar sobre eventos escolares. RF35 Eu, como diretor, quero personalizar as mensagens enviadas aos pais/m\u00e3es para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas de comunica\u00e7\u00e3o. RF36 Eu, como diretor, quero ser notificado sobre respostas recebidas dos pais/m\u00e3es para responder prontamente. RF37 Eu, como diretor, quero enviar notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas para eventos importantes (e.g., reuni\u00f5es, avisos de aus\u00eancia) para garantir que os pais/m\u00e3es sejam informados a tempo. RF38 Eu, como diretor, quero categorizar as mensagens por tipo (e.g., avisos, convites, feedback) para organizar melhor as comunica\u00e7\u00f5es. RF39 Eu, como diretor, quero anexar documentos ou arquivos nas mensagens via WhatsApp para fornecer informa\u00e7\u00f5es detalhadas aos pais/m\u00e3es. RF40 Eu, como professor, quero realizar chamadas de presen\u00e7a diretamente na tela para facilitar o registro de frequ\u00eancia. RF41 Eu, como professor, quero consultar informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre os alunos de minhas turmas para entender melhor suas necessidades e desempenhos. RF42 Eu, como professor/diretor, quero registrar ocorr\u00eancias relacionadas aos alunos, como advert\u00eancias e suspens\u00f5es, para manter um hist\u00f3rico preciso. RF43 Eu, como usu\u00e1rio, quero visualizar o hist\u00f3rico de ocorr\u00eancias de cada aluno para monitorar seu comportamento ao longo do tempo. RF44 Eu, como usu\u00e1rio, quero registrar e acompanhar as notas dos alunos para monitorar seu desempenho acad\u00eamico. RF45 Eu, como usu\u00e1rio, quero integrar funcionalidades de busca e filtro para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias espec\u00edficas."},{"location":"artefatos/personas/","title":"Personas","text":""},{"location":"artefatos/personas/#ana-silva","title":"Ana Silva","text":"<p> - Cargo: Diretora - Idade: 43 - Desafios:   - Dificuldade em gerenciar os documentos e o processo de matr\u00edcula.   - Dificuldade em gerenciar os pagamentos das matr\u00edculas.   - Dificuldade em acessar informa\u00e7\u00f5es sobre os alunos. - Necessidades   - Um sistema que centralize e facilite as tarefas administrativas.   - Visualiza\u00e7\u00e3o organizada das informa\u00e7\u00f5es de alunos, professores e mensalidades.   - Funcionalidades simples para gerenciar turmas e alunos.</p>"},{"location":"artefatos/personas/#marcos-costa","title":"Marcos Costa","text":"<p> - Cargo: Professor - Idade: 28 - Desafios:   - Dificuldade em acompanhar a presen\u00e7a e os dados dos alunos. - Necessidades:   - Uma plataforma f\u00e1cil de usar para visualizar turmas e dados dos alunos.   - Acesso a informa\u00e7\u00f5es de presen\u00e7a e hist\u00f3rico de cada aluno.</p>"},{"location":"artefatos/personas/#julio-de-souza","title":"J\u00falio de Souza","text":"<p> - Cargo: Executivo - Idade: 37 - Desafios:   - Dificuldade em acompanhar a frequ\u00eancia e as atividades do filho.   - Processos administrativos (matr\u00edcula, pagamentos) complicados. - Necessidades:   - Acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre a presen\u00e7a e atividades do filho.   - Facilidade para acompanhar pagamentos.   - Comunica\u00e7\u00e3o com a escola facilitada.</p>"},{"location":"artefatos/prototipos/","title":"Prototipos","text":""},{"location":"artefatos/prototipos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem como finalidade apresentar os prot\u00f3tipos desenvolvidos para o projeto Infantio. O prot\u00f3tipo de baixa fidelidade teve como principal objetivo validar os fluxos das funcionalidades previstas, sendo utilizado tanto para demonstra\u00e7\u00e3o interna \u00e0 equipe do projeto quanto para apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 stakeholder.</p> <p>Por sua vez, o prot\u00f3tipo de alta fidelidade foi igualmente apresentado \u00e0 stakeholder, visando validar a paleta de cores, o layout e as informa\u00e7\u00f5es exibidas. Al\u00e9m disso, serviu como guia de desenvolvimento para os integrantes da equipe t\u00e9cnica.</p>"},{"location":"artefatos/prototipos/#baixa-fidelidade","title":"Baixa fidelidade","text":"<p>O prot\u00f3tipo de baixa fidelidade foi desenvolvido utilizando a ferramenta Draw.io. Abaixo, s\u00e3o apresentados alguns exemplos em forma de capturas de tela.</p> <p>O arquivo completo pode ser baixado aqui</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"artefatos/prototipos/#alta-fidelidade","title":"Alta fidelidade","text":"<p>O prot\u00f3tipo de alta fidelidade foi desenvolvido utilizando a ferramenta Figma e pode ser acessado atrav\u00e9s do seguinte link</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"artefatos/requisitos/","title":"Requisitos","text":""},{"location":"artefatos/requisitos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os requisitos definem as funcionalidades e caracter\u00edsticas que o sistema deve possuir para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios e objetivos da institui\u00e7\u00e3o. Eles servem como base para o desenvolvimento, garantindo que todas as partes interessadas tenham uma compreens\u00e3o clara do que ser\u00e1 implementado.</p>"},{"location":"artefatos/requisitos/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Este artefato tem como objetivo reunir todos os Requisitos Funcionais e Requisitos N\u00e3o Funcionais necess\u00e1rios para o desenvolvimento do sistema Infantio. Os requisitos funcionais detalham as funcionalidades espec\u00edficas que o sistema deve oferecer, enquanto os requisitos n\u00e3o funcionais asseguram que o sistema seja eficiente, seguro, escal\u00e1vel e de f\u00e1cil utiliza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"artefatos/requisitos/#requisitos-funcionais","title":"Requisitos Funcionais","text":"<p>Requisitos Funcionais descrevem as funcionalidades espec\u00edficas que o sistema deve executar. Eles detalham o comportamento do sistema em resposta a entradas espec\u00edficas, a\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios ou condi\u00e7\u00f5es do ambiente.</p> Identifica\u00e7\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o \u00c9pico RF01 Permitir que administradores criem novas escolas na plataforma. E01 RF02 Permitir que administradores editem informa\u00e7\u00f5es das escolas existentes. E01 RF03 Organizar as informa\u00e7\u00f5es das escolas cadastradas de maneira eficiente. E01 RF04 Permitir que diretores cadastrem novos alunos na plataforma. E02 RF05 Permitir que diretores e professores visualizem as informa\u00e7\u00f5es dos alunos cadastrados. E02 RF06 Permitir que diretores atualizem os dados dos alunos existentes. E02 RF07 Permitir que diretores excluam alunos da plataforma. E02 RF08 Permitir que diretores cadastrem novos professores na plataforma. E03 RF09 Permitir que diretores editem informa\u00e7\u00f5es dos professores existentes. E03 RF10 Permitir que diretores excluam professores da plataforma. E03 RF11 Permitir que diretores consultem os dados relacionados aos professores. E03 RF12 Fornecer uma vis\u00e3o organizada das turmas e disciplinas associadas a cada professor. E03 RF13 Permitir que diretores criem novas turmas na plataforma. E04 RF14 Permitir que diretores atribuam professores \u00e0s turmas. E04 RF15 Permitir que diretores atribuam alunos \u00e0s turmas. E04 RF16 Permitir que diretores editem as informa\u00e7\u00f5es das turmas existentes. E04 RF17 Permitir que diretores excluam turmas da plataforma. E04 RF18 Permitir que usu\u00e1rios fa\u00e7am login com credenciais \u00fanicas. E05 RF19 Validar as credenciais do usu\u00e1rio durante o processo de login. E05 RF20 Exibir apenas os dados correspondentes \u00e0 escola vinculada ao perfil do usu\u00e1rio ap\u00f3s o login. E05 RF21 Implementar diferentes n\u00edveis de acesso (roles) como administrador, diretor, professor e outros conforme necess\u00e1rio. E05 RF22 Garantir que apenas usu\u00e1rios autenticados possam acessar funcionalidades protegidas. E05 RF23 Permitir que administradores e diretores gerenciem (criem, editem, excluam) os roles e permiss\u00f5es dos usu\u00e1rios. E05 RF24 Permitir que diretores gerem um arquivo CSV contendo os dados das mensalidades dos alunos. E07 RF25 Permitir que diretores filtrem as mensalidades por per\u00edodo, escola ou turma antes de gerar o CSV. E07 RF26 Fornecer feedback ao usu\u00e1rio sobre o status da gera\u00e7\u00e3o do CSV (e.g., sucesso, erro). E07 RF27 Permitir que diretores e professores gerem um relat\u00f3rio em PDF das presen\u00e7as dos alunos. E06 RF28 Permitir a sele\u00e7\u00e3o de per\u00edodos espec\u00edficos e turmas ao gerar o relat\u00f3rio em PDF. E06 RF29 Permitir que diretores enviem mensagens ou solicita\u00e7\u00f5es diretamente para o administrador. E08 RF30 Registrar todas as comunica\u00e7\u00f5es entre diretores e administradores para fins de auditoria. E08 RF31 Notificar administradores sobre novas mensagens ou solicita\u00e7\u00f5es recebidas dos diretores. E08 RF32 Categorizar as mensagens por tipo (e.g., suporte t\u00e9cnico, solicita\u00e7\u00f5es financeiras, feedback). E08 RF33 Permitir a anexa\u00e7\u00e3o de documentos ou arquivos nas comunica\u00e7\u00f5es. E08 RF34 Permitir que diretores enviem mensagens para pais/m\u00e3es de alunos via WhatsApp. E09 RF35 Permitir a personaliza\u00e7\u00e3o das mensagens enviadas aos pais/m\u00e3es. E09 RF36 Notificar diretores sobre respostas recebidas dos pais/m\u00e3es. E09 RF37 Permitir o envio de notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas para eventos importantes (e.g., reuni\u00f5es, avisos de aus\u00eancia). E09 RF38 Categorizar as mensagens por tipo (e.g., avisos, convites, feedback). E09 RF39 Permitir a anexa\u00e7\u00e3o de documentos ou arquivos nas mensagens via WhatsApp. E09 RF40 Permitir que professores realizem chamadas de presen\u00e7a diretamente na tela. E10 RF41 Permitir que professores consultem informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre os alunos de suas turmas. E10 RF42 Permitir que professores e diretores registrem ocorr\u00eancias relacionadas aos alunos, como advert\u00eancias e suspens\u00f5es. E11 RF43 Permitir que usu\u00e1rios visualizem o hist\u00f3rico de ocorr\u00eancias de cada aluno. E11 RF44 Permitir que usu\u00e1rios registrem e acompanhem as notas dos alunos. E11 RF45 Integrar funcionalidades de busca e filtro para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias espec\u00edficas. E11"},{"location":"artefatos/requisitos/#requisitos-nao-funcionais-gerais","title":"Requisitos N\u00e3o Funcionais Gerais","text":"<p>Requisitos N\u00e3o Funcionais descrevem as caracter\u00edsticas e atributos do sistema que n\u00e3o est\u00e3o diretamente relacionados a funcionalidades espec\u00edficas, mas s\u00e3o essenciais para a qualidade e o desempenho do sistema como um todo.</p> Identifica\u00e7\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o RNF01 Desempenho: O tempo de carregamento das p\u00e1ginas n\u00e3o deve exceder 3 segundos. RNF02 Seguran\u00e7a: Todos os dados sens\u00edveis devem ser armazenados de forma segura, limitando o acesso apenas a pessoas autorizadas. RNF03 Escalabilidade: Deve suportar a adi\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades sem impactar o desempenho existente. RNF04 Usabilidade: A interface do usu\u00e1rio deve ser intuitiva e f\u00e1cil de navegar. RNF05 Compatibilidade: O sistema deve ser compat\u00edvel com os principais navegadores (Chrome, Firefox, Edge, Safari). RNF06 Confiabilidade: O sistema deve garantir a integridade dos dados, evitando perdas ou corrup\u00e7\u00f5es. RNF07 Manutenibilidade: O c\u00f3digo-fonte deve ser modular e bem documentado para facilitar futuras manuten\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es."},{"location":"artefatos/storymap/","title":"Storymap","text":""},{"location":"artefatos/storymap/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta o Story Map do sistema de gest\u00e3o escolar, desenvolvido com o objetivo de centralizar e otimizar as opera\u00e7\u00f5es administrativas, acad\u00eamicas e financeiras de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino.</p> <p>O Story Map organiza as funcionalidades do sistema em tr\u00eas camadas principais: Atividades, Passos e Detalhes, proporcionando uma vis\u00e3o clara e hier\u00e1rquica de como o sistema ser\u00e1 constru\u00eddo e entregue.</p> <p>O foco do MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel) \u00e9 oferecer uma solu\u00e7\u00e3o completa, cobrindo desde a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios at\u00e9 a gest\u00e3o de escolas, alunos, professores, turmas, mensalidades, matricula online e presen\u00e7as. Este documento servir\u00e1 como guia para o desenvolvimento e prioriza\u00e7\u00e3o das tarefas, garantindo que todas as funcionalidades essenciais sejam entregues de forma eficiente e alinhadas aos objetivos do projeto.</p> <p>O Story Map est\u00e1 estruturado para facilitar:</p> <ul> <li> <p>A compreens\u00e3o das atividades principais do sistema.</p> </li> <li> <p>A visualiza\u00e7\u00e3o dos passos necess\u00e1rios para alcan\u00e7ar os objetivos de cada funcionalidade.</p> </li> <li> <p>O detalhamento t\u00e9cnico e operacional de cada passo.</p> </li> </ul> <p>Com isso, asseguramos que o sistema atenda \u00e0s necessidades da institui\u00e7\u00e3o de ensino, - proporcionando uma experi\u00eancia intuitiva para administradores, professores e alunos.</p> <p>Est\u00e1 dispon\u00edvel para melhor visualiza\u00e7\u00e3o aqui</p> <p></p>"},{"location":"entregas/docInfra/","title":"1 - Sobre a infraestrutura","text":"<p>O servidor para infraestrutura escolhido foi o Google Cloud Plataform(GCP). As motiva\u00e7\u00f5es que embasam essa escolha s\u00e3o custo, simplicidade, familiaridade, al\u00e9m da estrutura robusta e confi\u00e1vel da Google. Nessa infraestrutura, \u00e9 poss\u00edvel associar outros servi\u00e7os e API's do GCP com o projeto, estruturando e evoluindo mais ainda as possibilidades e o alcance do projeto. </p> <p>O servi\u00e7o do GCP escolhido foi o Compute Engine, que realiza a provis\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais, com diversas possibilidades de RAM, Disco, tipo de m\u00e1quina, otimiza\u00e7\u00e3o do comportamento e perfil do processamento, sistema operacional, e fun\u00e7\u00f5es adicionais como: inicializa\u00e7\u00e3o por imagens pr\u00e9vias, associa\u00e7\u00e3o com Load Balacing, servi\u00e7os de an\u00e1lise e intelig\u00eancia. H\u00e1 possibilidades de migra\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o de Kubernets do GCP(GKE), futuramente, em caso de maiores investimentos externos e p\u00f3s-disciplina. </p>"},{"location":"entregas/docInfra/#2-custos","title":"2 - Custos","text":"<p>A pol\u00edtica inicial do projeto, a respeito dos custos, \u00e9 a busca pelo gasto m\u00ednimo para execu\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do projeto - quando n\u00e3o \"free tier\". Como o grupo cont\u00e9m 15 integrantes, entende-se que o valor de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 melhor dilu\u00eddo. </p> <p>O planejamento para a estrutura do deploy que comport\u00e1 o projeto foi inicialmente desenhado para: Uma maqu\u00edna Virtual com especifica\u00e7\u00f5es: 1 vCPU, 4 GB de RAM e 20 GB de mem\u00f3ria; Uma rede padr\u00e3o para realizar a comunica\u00e7\u00e3o, e Regras no Firewall. Todo o sistema foi planejado para ser deployado em apenas uma m\u00e1quina, ou seja: frontend, backend e banco. Tecnicamente, \u00e9 arriscado deployar uma estrutura assim, porque em caso de desastre, considerando um caso simplista sem backup ou c\u00f3pias estruturais em zonas diferentes, h\u00e1 dois preju\u00edzos: Preju\u00edzo estrutural, onde a estrutura criada pode ser perdida; e preju\u00edzo com o cliente, j\u00e1 que o servi\u00e7o vai ficar fora do ar e o cliente perder\u00e1 recursos. A forma mais correta de se deployar uma estrutura assim seria com uma m\u00e1quina para cada parte desse projeto, e o backend associado com o pr\u00f3prio servi\u00e7o de banco relacional que o GCP possui, o Cloud SQL. Desacoplar esse sistema, mas manter a comunica\u00e7\u00e3o de forma forte e estruturada \u00e9 ideal. No nosso caso, o projeto ainda n\u00e3o possui alta demanda de acessos, nem \u00e9 t\u00e3o robusto ao ponto de necessitar esse tipo de estrutura. Portanto, definimos esse estado planejado como o mais aceit\u00e1vel e econ\u00f4mico. O valor obtido especifica uma m\u00e1quina ligada 24/7 utilizando todos seus recursos.</p> <p></p> <p>Devido a altera\u00e7\u00f5es na estrutura do projeto, foi necess\u00e1rio alocar mem\u00f3ria adicional para comportar a execu\u00e7\u00e3o. Atualmente, as especifica\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina continuam as mesmas, com exce\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria que partiu de 20GB para 100GB. A Google cobra atualmente(Dezembro/2024) aproximadamente 1 d\u00f3lar a mais para cada 10GB, e no momento da necessidade de extes\u00e3o de mem\u00f3ria, teve uma perda consider\u00e1vel de tempo para consertar e reestruturar a m\u00e1quina. Portanto, justifica-se esse acr\u00e9scimo em 80GB baseado no fator de custo: ainda encontra-se no nosso or\u00e7amento; e no fator expansividade: n\u00e3o queremos mais ter problemas pr\u00f3ximos a datas importantes de ponto de controle. </p> <p></p> <p>Valer ressaltar que, enquanto n\u00e3o h\u00e1 a entrega final do produto para o cliente e em \u00e9pocas fora de avalia\u00e7\u00e3o, o ambiente de produ\u00e7\u00e3o ser\u00e1 desligado para economizar recursos. O Deploy continuar\u00e1 ocorrendo, mas sem tanta exposi\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina. Por conta disso, o valor previsto na imagem pode ser menor, por\u00e9m nunca extrapolando o m\u00e1ximo previsto.</p> <p>Com rela\u00e7\u00e3o a custos \u00e9 isso. Por ter aporte inicial do pr\u00f3prio grupo, foi tudo bastante planejado para evitar surpresas desagrad\u00e1veis e n\u00e3o pesarpara ningu\u00e9m. </p> <p>Atualmente, os custos previstos se encontram em:</p> <p></p>"},{"location":"entregas/docInfra/#3-a-estrutura-interna","title":"3 - A Estrutura Interna","text":"<p>O Projeto consta com duas execu\u00e7\u00f5es de dockercompose para cada frente. S\u00e3o 6 imagens para o backend: Microservi\u00e7o Usu\u00e1rios, Microservi\u00e7o Aplica\u00e7\u00e3o, Banco Usu\u00e1rios, Banco Aplica\u00e7\u00e3o, NATS, Microservi\u00e7o API Gateway; e apenas 1 imagem para o frontend: Frontend. No momento h\u00e1 duas ativa\u00e7\u00f5es via docker-compose. Inicialmente, apenas 1 docker-compose foi planejado. Para o frontend n\u00e3o havia necessidade, porque n\u00e3o h\u00e1 nada mais acoplado que seja importante subir junto desse servi\u00e7o. Entretanto, para resolul\u00e7\u00e3o de problemas no per\u00edodo de testes, incorpou-se o docker-compose para o frontend. A motiva\u00e7\u00e3o foi que o frontend n\u00e3o estava \"segurando\" no deploy, depois de minutos deployado, apenas o backend ficava no ar e o frontend caia. Isso tem a ver com a sess\u00e3o de usu\u00e1rio dentro das m\u00e1quinas virtuais. Se fosse usado docker-compose, e o servi\u00e7o rodando por tr\u00e1s como o backend, solucion\u00e1ria esse problema.</p> <p>Com isso em mente, alteramos apenas a vers\u00e3o deployada para conter um docker-compose ativo no frontend. E isso resolveu todos os problemas encontrados. Atualmente, basta acessar o ip da m\u00e1quina na porta 3000, e pronto. </p> <p></p>"},{"location":"entregas/docInfra/#4-sobre-a-esteira-de-processos-cicd","title":"4 - Sobre a esteira de processos CI/CD","text":"<p>O projeto consta com esteiras de CI planejadas e estruturadas para Backend e Frontend, e esteiras de CD planejadas por\u00e9m n\u00e3o estruturadas ainda.</p>"},{"location":"entregas/docInfra/#5-sonar","title":"5 - Sonar","text":"<p>O projeto consta o uso do sonar, no qual o mesmo serve para verificar poss\u00edveis problemas com o c\u00f3digo e aumentar a qualidade do mesmo, entretanto, durante a jornada para o uso existiram alguns problemas para o seu uso.</p>"},{"location":"entregas/docInfra/#51-sonarqube","title":"5.1 - Sonarqube","text":"<p>O Sonarqube foi a primeira ferramenta escolhida para uso nos reposit\u00f3rios, entretanto para realizar sua configura\u00e7\u00e3o era necess\u00e1rio muito esfor\u00e7o para configurar primeiro uma vers\u00e3o local, para depois configurar uma vers\u00e3o online, esta \u00faltima que exigiria subir um s\u00edtio virtual pr\u00f3prio, o que geraria gastos, como alternativa a essas dificuldades, foi a utiliza\u00e7\u00e3o do sonarcloud.</p>"},{"location":"entregas/docInfra/#51-sonarcloud","title":"5.1 - Sonarcloud","text":"<p>O Sonarcloud foi a ferramenta definitiva escolhida para uso na an\u00e1lise de c\u00f3digo devido a sua facilidade de configura\u00e7\u00e3o, bastando inicialmente selecionar a organiza\u00e7\u00e3o onde os reposit\u00f3rios est\u00e3o para realizar a an\u00e1lise, no qual a mesma pode realizar a filtragem de quais reposit\u00f3rios dessa organiza\u00e7\u00e3o selecionada voc\u00ea quer filtrar.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s tudo isso selecionado, autorizado pelos administradores da organiza\u00e7\u00e3o e configurado, poder\u00e1 ser visto os reposit\u00f3rios, no qual dentro desses \u00e9 poss\u00edvel ver as chaves que identificam cada um deles para realizar outras a\u00e7\u00f5es, dentro do reposit\u00f3rio \u00e9 poss\u00edvel verificar algumas a\u00e7\u00f5es principais como a qualidade do c\u00f3digo e issues, que aqui s\u00e3o entendidas como problemas encontrados na qualidade do c\u00f3digo.  </p> <p></p> <p>Um ponto de destaque s\u00e3o as regras de qualidade e como \u00e9 feito a an\u00e1lise do c\u00f3digo, as regras de qualidade s\u00e3o as definidas por padr\u00e3o pelo sonar, elas j\u00e1 cobrem grande parte do projeto, e quando uma issue aparece essa mesma indica qual \u00e9 o erro, o que ele causa e como resolv\u00ea-lo, o que pode aumentar o conhecimento do desenvolvedor ou analista, quando outros erros parecidos acontecerem e como solucion\u00e1-los.</p> <p></p> <p>Sobre a an\u00e1lise de c\u00f3digo, atualmente ele \u00e9 feita quando c\u00f3digo novo \u00e9 adicionado, para fins de uma agilidade maior no momento atual do projeto a main e suas branchs est\u00e3o sendo analisadas, entretanto se alguma dessas \u00faltimas for apagada, essas an\u00e1lise n\u00e3o ocorrer\u00e1. Mas os problemas de issue que v\u00e3o painel principal vem somente do conte\u00fado que est\u00e1 'main' ou ra\u00edz do projeto, assim n\u00e3o ocorre de ter que solucionar um problema que j\u00e1 foi resolvido, mas est\u00e1 em outra branch. </p> <p></p>"},{"location":"entregas/mvp/","title":"Minimum Viable Product (MVP)","text":""},{"location":"entregas/mvp/#logins-criados-para-testes-iniciais","title":"Logins criados para testes iniciais","text":""},{"location":"entregas/mvp/#administrador","title":"Administrador","text":"E-mail Senha admin@admin.com admin"},{"location":"entregas/mvp/#diretores","title":"Diretores","text":"E-mail Senha nathyfjornalista@gmail.com nath123 eliana123@gmail.com eliana7"},{"location":"entregas/mvp/#professores","title":"Professores","text":"E-mail Senha lucasfrazao@gmail.com lucasprof123 gabasprofessor@gmail.com profgabas321"},{"location":"entregas/mvp/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":""},{"location":"entregas/mvp/#1-gestao-de-escolas","title":"1. Gest\u00e3o de Escolas","text":"Adicionar Editar Desativar Listar \u2705 \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#2-gestao-de-alunos","title":"2. Gest\u00e3o de Alunos","text":"Adicionar Editar Desativar Listar \u2705 \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#3-gestao-de-professores","title":"3. Gest\u00e3o de Professores","text":"Adicionar Editar Desativar Listar \u2705 \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#4-gestao-de-turmas","title":"4. Gest\u00e3o de Turmas","text":"Adicionar Editar Desativar Listar \u2705 \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#5-gestao-de-mensalidade","title":"5. Gest\u00e3o de Mensalidade","text":"Adicionar Editar Listar \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#6-chamada-de-presenca-da-turma","title":"6. Chamada de presen\u00e7a da turma","text":"Adicionar Editar Listar \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#7-tela-do-professor","title":"7. Tela do professor","text":"Visualizar as turmas Visualizar os dados do aluno \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#8-sistema-de-login","title":"8. Sistema de login","text":"Trazer os dados somente daquela escola e professor Sistema de autentica\u00e7\u00e3o Sistema de autoriza\u00e7\u00e3o \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas/mvp/#9-matricula-online","title":"9. Matricula online","text":"Gera\u00e7\u00e3o do link Coleta dos dados pelo pai Dados populados na tela do aluno \u2705 \u2705 \u2705"},{"location":"entregas_semanais/semana1/","title":"Semana 1 - 12/01 at\u00e9 20/01","text":"<p>Na entrega da primeira semana, optamos por desenvolver a funcionalidade de exportar as mensalidades de um aluno para o formato de planilha. A planilha inclui os seguintes dados:</p> <ul> <li> <p>Data de refer\u00eancia;</p> </li> <li> <p>Valor da mensalidade;</p> </li> <li> <p>Status de pagamento (pago ou pendente).</p> </li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana1/#objetivos-da-funcionalidade","title":"Objetivos da funcionalidade","text":"<p>O principal objetivo dessa funcionalidade \u00e9 permitir ao diretor exportar os dados das mensalidades de maneira pr\u00e1tica e organizada. Isso pode ser \u00fatil em diversas situa\u00e7\u00f5es, como:</p> <ul> <li> <p>Atender solicita\u00e7\u00f5es de pais ou respons\u00e1veis que desejem consultar o hist\u00f3rico de pagamentos;</p> </li> <li> <p>Finalidades fiscais, como comprova\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00f5es;</p> </li> <li> <p>Integra\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o dos dados para outras ferramentas de gest\u00e3o administrativa.</p> </li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana1/#screenshots","title":"Screenshots","text":""},{"location":"entregas_semanais/semana1/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Vitor Manoel Aquino de Brito</li> <li>Victor Eduardo Araujo Ribeiro</li> <li>Pedro de Miranda Haick</li> </ul> <p>Revis\u00e3o:</p> <ul> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana2/","title":"Semana 2 - 19/01 at\u00e9 27/01","text":"<p>Na segunda semana de desenvolvimento, implementamos a funcionalidade de suporte ao usu\u00e1rio. Com essa funcionalidade, os usu\u00e1rios podem abrir chamados para os administradores, permitindo que perguntem sobre qualquer aspecto do sistema ou solicitem assist\u00eancia. Al\u00e9m disso, os administradores t\u00eam acesso a uma vis\u00e3o consolidada de todos os chamados abertos, facilitando a gest\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o das solicita\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"entregas_semanais/semana2/#objetivos-da-funcionalidade","title":"Objetivos da funcionalidade","text":"<p>O principal objetivo dessa funcionalidade \u00e9 oferecer um canal eficiente de comunica\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios e a equipe de suporte, garantindo que d\u00favidas sejam esclarecidas rapidamente e problemas possam ser resolvidos sem impactar o fluxo de trabalho. Exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que os usu\u00e1rios podem utilizar essa funcionalidade incluem:</p> <ul> <li> <p>Problemas t\u00e9cnicos: Se o usu\u00e1rio encontrar dificuldades ao acessar determinada funcionalidade do sistema, como erro ao salvar um formul\u00e1rio ou falha no login.</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es: Caso o usu\u00e1rio precise de orienta\u00e7\u00f5es sobre o uso de um m\u00f3dulo espec\u00edfico ou queira saber mais sobre permiss\u00f5es de acesso.</p> </li> <li> <p>Reportar bugs: Para informar sobre falhas no sistema, como lentid\u00e3o em determinadas a\u00e7\u00f5es ou comportamento inesperado de alguma funcionalidade.</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o de novas funcionalidades: Os usu\u00e1rios podem sugerir melhorias ou a inclus\u00e3o de novas op\u00e7\u00f5es dentro do sistema.</p> </li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana2/#screenshots","title":"Screenshots","text":""},{"location":"entregas_semanais/semana2/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Mateus Caltabiano Neves Frauzino</li> <li>Joao Victor Correia de Oliveira</li> <li>Matheus Soares Arruda</li> </ul> <p>Revis\u00e3o:</p> <ul> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana3/","title":"Semana 3 - 27/01 at\u00e9 03/02","text":"<p>Na terceira semana de desenvolvimento, implementamos a funcionalidade de gera\u00e7\u00e3o de PDF da lista de chamada, semelhante ao recurso dispon\u00edvel no sistema SIGAA. Essa funcionalidade permite que os professores gerem e imprimam listas de presen\u00e7a para uso offline.</p>"},{"location":"entregas_semanais/semana3/#objetivos-da-funcionalidade","title":"Objetivos da funcionalidade","text":"<p>O principal objetivo dessa funcionalidade \u00e9 permitir que os professores imprimam uma lista de chamada para preenchimento manual, facilitando o acompanhamento da presen\u00e7a dos alunos. Exemplos de uso incluem:</p> <ul> <li> <p>Registro manual de presen\u00e7a: O professor pode utilizar a lista impressa para marcar a presen\u00e7a dos alunos em sala de aula e posteriormente lan\u00e7ar os dados no sistema.</p> </li> <li> <p>Backup f\u00edsico: Em casos onde o sistema esteja indispon\u00edvel, o professor pode utilizar a vers\u00e3o impressa como registro tempor\u00e1rio at\u00e9 que possa atualizar os dados online.</p> </li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana3/#screenshots","title":"Screenshots","text":""},{"location":"entregas_semanais/semana3/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Guilherme Keyti Cabral Kishimoto</li> <li>Matheus Calixto Vaz Pinheiro</li> <li>Felipe Alef Pereira Rodrigues</li> </ul> <p>Revis\u00e3o:</p> <ul> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana4/","title":"Semana 4 - 03/02 at\u00e9 10/02","text":"<p>Na quarta semana, implementamos a op\u00e7\u00e3o de mandar mensagem para os respons\u00e1veis do aluno, assim, a diretora pode entrar dentro das informa\u00e7\u00f5es de um aluno e escolher a op\u00e7\u00e3o de mandar mensagem, abrindo a API do whatsapp.</p>"},{"location":"entregas_semanais/semana4/#objetivos-da-funcionalidade","title":"Objetivos da funcionalidade","text":"<ul> <li>Mensagem para o respons\u00e1vel do aluno: O diretor pode enviar uma mensagem diretamente para o respons\u00e1vel do aluno, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre os pais e os professores.</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana4/#screenshots","title":"Screenshots","text":""},{"location":"entregas_semanais/semana4/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana5/","title":"Semana 5 - 10/02 at\u00e9 14/02","text":"<p>Na quinta e \u00faltima semana, implementamos a op\u00e7\u00e3o de colocar o hor\u00e1rio de entrada e sa\u00edda nos alunos, facilitando o acompanhamento do tempo de presen\u00e7a.</p>"},{"location":"entregas_semanais/semana5/#objetivos-da-funcionalidade","title":"Objetivos da funcionalidade","text":"<p>O principal objetivo dessa funcionalidade \u00e9 permitir que os professores imprimam uma lista de chamada para preenchimento manual, facilitando o acompanhamento da presen\u00e7a dos alunos. Exemplos de uso incluem:</p> <ul> <li>Registro manual de presen\u00e7a: O professor pode utilizar a lista impressa para marcar a presen\u00e7a dos alunos em sala de aula e posteriormente lan\u00e7ar os dados no sistema.</li> </ul>"},{"location":"entregas_semanais/semana5/#screenshots","title":"Screenshots","text":""},{"location":"entregas_semanais/semana5/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"planejamento/base_desenvolvimento/","title":"Base de desenvolvimento","text":"<p>Antes de dar in\u00edcio ao desenvolvimento conjunto entre as equipes, o membro Lucas realizou a defini\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o de diversas bases fundamentais para garantir o alinhamento e a efici\u00eancia dos trabalhos subsequentes.</p>"},{"location":"planejamento/base_desenvolvimento/#arquitetura","title":"Arquitetura","text":"<p>Logo no in\u00edcio do projeto, foi desenhada a arquitetura do sistema, definindo os principais componentes e suas intera\u00e7\u00f5es. A estrutura final ficou definida conforme representado na imagem abaixo:</p> <p></p>"},{"location":"planejamento/base_desenvolvimento/#backend","title":"Backend","text":"<p>Lucas foi respons\u00e1vel por toda a configura\u00e7\u00e3o inicial do backend, implementando a infraestrutura necess\u00e1ria para que as demais equipes pudessem iniciar seus trabalhos. Ele configurou o ambiente de desenvolvimento para rodar de forma eficiente com containers e tamb\u00e9m disponibilizou rotas de exemplo para facilitar a integra\u00e7\u00e3o e o entendimento do sistema.</p>"},{"location":"planejamento/base_desenvolvimento/#frontend","title":"Frontend","text":"<p>Al\u00e9m do backend, Lucas preparou o setup inicial do frontend, instalando e configurando ferramentas essenciais como Next.js, TailwindCSS, Ant Design e criando uma tela inicial. Esse trabalho garantiu que as equipes de frontend tivessem uma base s\u00f3lida para come\u00e7ar o desenvolvimento de suas funcionalidades.</p>"},{"location":"planejamento/base_desenvolvimento/#crud-de-escolas","title":"CRUD de escolas","text":"<p>Para exemplificar um fluxo completo de CRUD, Lucas desenvolveu um modelo funcional de CRUD de escolas. Essa implementa\u00e7\u00e3o serviu como refer\u00eancia pr\u00e1tica para as outras equipes, oferecendo um guia claro sobre as melhores pr\u00e1ticas e padr\u00f5es a serem seguidos no restante do projeto.</p>"},{"location":"planejamento/brainstorm/","title":"Brainstorm","text":"<p>Durante o primeiro momento da disciplina, os 7 membros iniciais fizeram uma reuni\u00e3o para levantar ideias para o desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o, foram elas:</p>"},{"location":"planejamento/brainstorm/#itens-do-brainstorm","title":"Itens do brainstorm","text":"Ideias Acesso Portifolio do aluno Armazenamento do portf\u00f3lio digitalizado Gest\u00e3o de Alunos e Turmas: Adicionar, editar e remover alunos, criar turmas, alocar alunos e professores. Controle de mensalidade Pr\u00e9 cadastro de aluno e envio de link para cadastro completo ao pai Envio de arquivos de cadastro da crian\u00e7a P\u00e1gina pessoal para a crian\u00e7a - incluindo informa\u00e7\u00f5es sobre restri\u00e7\u00f5es alimentares, alergias, contato dos pais resumo financeiro mensal - para princ\u00edpios de contabilidade - vis\u00e3o adm poder deixar avisado que vai atrasar pra buscar a crianca Vis\u00e3o do pai: Ver mensagens gerais enviadas Checklist de materiais que os pais devem comprar Enviar mensagem para o respons\u00e1vel de uma crian\u00e7a em especifico (hyperlink wpp) Calend\u00e1rio Agenda e Calend\u00e1rio (N\u00e3o necessariamente para essa escola, mas para o SaaS como um todo) Central para diferentes atividades Envio de eventos para os pais Vis\u00e3o do professor: Enviar mensagem para um aluno especifico Vis\u00e3o do professor: Enviar mensagem para uma turma toda Central para suporte b\u00e1sico Acompanhar frequ\u00eancia da crianca Hiperlinks para comunica\u00e7\u00e3o pelo whatsapp Central de Noticias da Turma - P\u00e1gina Home Acessos de multiplos adms Controle de sal\u00e1rio dos professores Gerar historico do aluno Controle do Hor\u00e1rio de Entrada e Sa\u00edda Gerac\u00e3o de QR Code/Boleto para pagamento Conex\u00e3o b\u00e1sica de recados com o pai ou m\u00e3e via whatsapp Uso de docsign"},{"location":"planejamento/brainstorm/#mvp","title":"MVP","text":"<p>Ap\u00f3s o brainstorm, por meio de instrospec\u00e7\u00e3o, definimos o MVP, sendo ele:</p> Itens do MVP Controle de mensalidade Sistema de matricula online Gest\u00e3o de faltas Gerenciamento de alunos Gerenciamento de professores Gerenciamento de escolas Login com autoriza\u00e7\u00e3o e autentica\u00e7\u00e3o Gerenciamento de turmas Tela do professor"},{"location":"planejamento/cronograma/","title":"Cronograma","text":"<p>Defini\u00e7\u00e3o formal do cronograma do MVP e de features semanais.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#mvp","title":"MVP","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#sprints","title":"Sprints","text":"Sprint Data de Inicio Data de Entrega 1 11/11/2024 17/11/2024 2 18/11/2024 24/11/2024 3 25/11/2024 08/12/2024 4 09/12/2024 15/12/2024 <p>A equipe come\u00e7ou o desenvolvimento 1 semana antes do planejado pelo professor, portanto, a sprint 5 servir\u00e1 como revis\u00e3o geral e semana extra para eventual problema.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#cronograma_1","title":"Cronograma","text":"Atividade Sprint Quantidade de pessoas CRUD de professor 1 e 2 3 CRUD de aluno 1 e 2 3 Integra\u00e7\u00e3o com SonarQube 1 3 Integra\u00e7\u00e3o com auth0 1 3 Tela de matricula da aluno 1 2 CRUD de escolas 1 1 Esteira de CI/CD 2 3 Fluxo completo de matr\u00edcula de aluno 2 2 Configura\u00e7\u00e3o de ROLES com o auth0 2 3 CRUD de turmas 2 1 Deploy da aplica\u00e7\u00e3o em ambiente de desenvolvimento 3 3 Gerenciamento de mensalidades 3 3 Gerenciamento de faltas de alunos 3 3 Tela do professor 3 3 Tela de configura\u00e7\u00e3o do diretor 4 3 Pesquisa e filtro de alunos 4 3 Pesquisa e filtro de professores 4 3 Pesquisa e filtro de turmas 4 3 Deploy da aplica\u00e7\u00e3o em ambiente de produ\u00e7\u00e3o 4 3"},{"location":"planejamento/cronograma/#cronograma-das-entregas-semanais","title":"Cronograma das entregas semanais","text":"Sprint Data de Inicio Data de Entrega Atividade 6 16/12/2024 22/12/2024 Planejamento das funcionalidades e \u00ednicio da funcionalidade 1 e 2 7 06/01/2025 12/01/2025 Entrega da funcionalidade 1 e 2 e Inicio da funcionalidade 3 e 4 8 13/01/2025 19/01/2025 Entrega da funcionalidade 3 e 4 e Inicio da funcionalidade 5 e 6 9 20/01/2025 26/01/2025 Entrega da funcionalidade 5 e 6 e Inicio da funcionalidade 7 e 8 10 27/01/2025 02/02/2025 Entrega da funcionalidade 7 e 8 11 03/02/2025 09/02/2025 Revis\u00e3o geral e semana extra para eventual problema 12 10/02/2025 15/02/2025 Encerramento do projeto"},{"location":"planejamento/cronograma/#features","title":"Features","text":"N\u00famero Nome 1 Contato com o administrador 2 Contato com o pai/m\u00e3e via whatsapp 3 Gest\u00e3o de evento da turma 4 Controle de entrada e sa\u00edda do aluno 5 Controle de tarefas da turma 6 Bot\u00e3o de gerar CSV das mensalidades do aluno 7 Bot\u00e3o de gerar o PDF para a presen\u00e7a escrita 8 Gerenciamento de ocorrencias de um aluno"},{"location":"planejamento/formalizacao/","title":"Formaliza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para assegurar a organiza\u00e7\u00e3o e a oficializa\u00e7\u00e3o do projeto, foi elaborada uma s\u00e9rie de documentos fundamentais, com o objetivo de formalizar o produto, os stakeholders e os membros da equipe.</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#documentos","title":"Documentos","text":"<p>Os documentos desenvolvidos foram cuidadosamente estruturados para abranger diferentes aspectos do projeto, conforme descrito a seguir:</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#termo-de-abertura-de-projeto-tap","title":"Termo de Abertura de Projeto (TAP)","text":"<p>Documento que estabelece formalmente a autoriza\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio do projeto, definindo seu prop\u00f3sito, objetivos principais, escopo inicial e alinhamento com as partes interessadas.</p> <p>TAP</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#papeis-e-stack","title":"Papeis e Stack","text":"<p>Este documento descreve detalhadamente as responsabilidades e fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a cada membro da equipe. Al\u00e9m disso, define a stack tecnol\u00f3gica que ser\u00e1 utilizada, garantindo um alinhamento claro entre os envolvidos.</p> <p>Papeis e Stack</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#acordo-de-servico-coletivo","title":"Acordo de servi\u00e7o coletivo","text":"<p>Instrumento formal que especifica como cada membro da equipe contribuir\u00e1 para o projeto. Este documento define obriga\u00e7\u00f5es, deveres e expectativas individuais, promovendo a clareza e o comprometimento entre os participantes.</p> <p>Acordo de servi\u00e7o</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#acordos-de-servicos-individuais","title":"Acordos de servi\u00e7os individuais","text":"<p>Para acessar todos os acordos de servi\u00e7os individuais, basta acessar o link do google drive</p> <p>Todos acordos de servi\u00e7os individuais</p>"},{"location":"planejamento/formalizacao/#identificacao-das-partes-interessadas","title":"Identifica\u00e7\u00e3o das partes interessadas","text":"<p>Documento que mapeia e identifica os stakeholders do projeto. Ele visa compreender quem s\u00e3o os envolvidos e quais s\u00e3o suas expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, permitindo um alinhamento estrat\u00e9gico com os objetivos propostos.</p> <p>dentifica\u00e7\u00e3o das partes interessadas</p>"},{"location":"planejamento/prototipo_validacao/","title":"Prot\u00f3tipo e Valida\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o do MVP, o grupo reuniu esfor\u00e7os para elaborar um prot\u00f3tipo inicial, come\u00e7ando com uma vers\u00e3o de baixa fidelidade, seguido pela cria\u00e7\u00e3o de um prot\u00f3tipo de alta fidelidade.</p>"},{"location":"planejamento/prototipo_validacao/#construcao-do-protipo-de-baixa-fidelidade","title":"Constru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3tipo de baixa fidelidade","text":"<p>Durante a reuni\u00e3o registrada abaixo, os integrantes do grupo trabalharam na constru\u00e7\u00e3o de um prot\u00f3tipo de baixa fidelidade. O objetivo principal foi delinear a jornada do usu\u00e1rio de maneira visual e pr\u00e1tica, permitindo identificar pontos de melhoria e valida\u00e7\u00e3o inicial do fluxo proposto.</p>"},{"location":"planejamento/prototipo_validacao/#construcao-do-protipo-de-alta-fidelidade","title":"Constru\u00e7\u00e3o do pr\u00f3tipo de alta fidelidade","text":"<p>Posteriormente, o membro Gabriel assumiu a responsabilidade pela elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade. Este prot\u00f3tipo reflete uma representa\u00e7\u00e3o mais detalhada e precisa da solu\u00e7\u00e3o final, incorporando elementos gr\u00e1ficos e funcionais essenciais para a valida\u00e7\u00e3o visual e t\u00e9cnica.</p> <p>Link do Figma</p>"},{"location":"planejamento/prototipo_validacao/#validacao-da-jornada-com-stakeholder","title":"Valida\u00e7\u00e3o da jornada com stakeholder","text":"<p>Como etapa final, foi realizada uma reuni\u00e3o de alinhamento com a stakeholder para apresentar o MVP e a jornada do usu\u00e1rio. O objetivo desta sess\u00e3o foi coletar feedbacks, identificar ajustes necess\u00e1rios e obter a valida\u00e7\u00e3o formal da proposta.</p>"},{"location":"planejamento/prototipo_validacao/#termo-de-consentimento-da-stakeholder","title":"Termo de consentimento da stakeholder","text":"<p>Como parte do processo formal, coletamos a assinatura da stakeholder para fins de conformidade legal e registro oficial da valida\u00e7\u00e3o do MVP e da jornada do usu\u00e1rio. Esta etapa garante o alinhamento entre as partes envolvidas e refor\u00e7a a legitimidade do processo.</p> <p>Termo de consentimento</p>"},{"location":"planejamento/stack_tecnologico/","title":"Stack Tecnol\u00f3gico","text":"<p>Foram utilizadas as ferramentas abaixo para a constru\u00e7\u00e3o do projeto:</p> Ferramenta Nome Utilidade Typescript Superset do JavaScript que adiciona tipagem est\u00e1tica, permitindo maior seguran\u00e7a e produtividade no desenvolvimento. Redux Biblioteca para gerenciar o estado global de aplica\u00e7\u00f5es JavaScript/TypeScript de forma previs\u00edvel e centralizada NestJS Cria\u00e7\u00e3o do backend com microservi\u00e7os Docker Gerenciamento de cont\u00eaineres NextJS Framework React para aplica\u00e7\u00f5es web modernas AntDesign Biblioteca de componentes para interfaces UI TailwindCSS Estiliza\u00e7\u00e3o com classes utilit\u00e1rias React Biblioteca para constru\u00e7\u00e3o de interfaces UI HTML Linguagem de marca\u00e7\u00e3o para web CSS Estiliza\u00e7\u00e3o para p\u00e1ginas web Google GCP Plataforma de servi\u00e7os em nuvem Telegram Comunica\u00e7\u00e3o em tempo real Whatsapp Comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea Discord Comunica\u00e7\u00e3o por texto, voz e v\u00eddeo Git Controle de vers\u00e3o para projetos Github Reposit\u00f3rio e colabora\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo Jest Testes unit\u00e1rios para JavaScript/TypeScript Cypress Testes E2E Markdown Linguagem de marca\u00e7\u00e3o para documenta\u00e7\u00e3o Mkdocs Gerador de sites est\u00e1ticos para documenta\u00e7\u00e3o Next Auth Autentica\u00e7\u00e3o em aplica\u00e7\u00f5es Next.js Teams Comunica\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o corporativa Prisma ORM para gerenciar bancos de dados Sonarcloud An\u00e1lise de qualidade e seguran\u00e7a de c\u00f3digo"},{"location":"planejamento/table/","title":"Planejamento de atividades","text":"Membro Defini\u00e7\u00f5es do acordo Realizado Caio Vitor Carneiro de Oliveira N\u00e3o entregou o acordo de servi\u00e7o individual. - Felipe Alef Pereira Rodrigues As responsabilidades s\u00e3o definidas durante as reuni\u00f5es de sprint, momento em que receboas tarefas que devo executar. Meu trabalho est\u00e1 diretamente ligado a uma comunica\u00e7\u00e3oclara e eficiente com meu trio, garantindo a organiza\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o das atividadesatribu\u00eddas. Sim Gabriel Ferreira da Silva - Participar em atividades de gerenciamento do time de CI/CD;- Quando alocado, participar em atividades de gerenciamento do time de Frontend;- Ajudar a projetar e manter esteira de processos para Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua;- Ajudar projetar e manter esteira de processos para Entrega Cont\u00ednua;- Garantir que os processos sejam realizados em fun\u00e7\u00e3o do Merge dos c\u00f3digos;- Projetar e Validar o design do projeto;- Realizar a manuten\u00e7\u00e3o do design junto com O PM ou Product Manager e valid\u00e1-locom o PO ou Product Owner;- Ajudar nas atividades referentes a esteira de CI/CD de backend;- Testes do frontend com o Cypress; Sim Guilherme Keyti Cabral Kishimoto A defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades ocorre durante as reuni\u00f5es de sprint. Por isso, ireicolaborar no desenvolvimento das tarefas atribu\u00eddas a mim nessas reuni\u00f5es. Minhasatividades dependem principalmente da comunica\u00e7\u00e3o eficiente dentro do meu trio,garantindo o alinhamento das tarefas e o cumprimento das mesmas. Sim Henrique Pucci da Silva Pinto Dado o modelo de trabalho por sprints, assumo a responsabilidade de contribuir commeu grupo para garantir que o Pull Request esteja preparado para merge antes dareuni\u00e3o programada para ter\u00e7a-feira. Tamb\u00e9m me comprometo a participar ativamentedessas reuni\u00f5es, exceto em casos de imprevistos pessoais, os quais ser\u00e3o comunicadoscom anteced\u00eancia sempre que poss\u00edvel. Sim Hugo Rocha de Moura - Tela do professor- Mostrar todas as turmas do professor- Ao clicar na turma, mostrar os alunos- Ao clicar em um aluno, mostrar os dados dele Sim Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira Como as tarefas s\u00e3o definidas a cada sprint, n\u00e3o consigo listar exatamente quais ser\u00e3ominhas responsabilidades espec\u00edficas. No entanto, comprometo-me a colaborar paraconcluir todas as atividades atribu\u00eddas ao trio durante cada sprint. Tamb\u00e9m reconhe\u00e7o adepend\u00eancia de uma comunica\u00e7\u00e3o clara entre os trios e dentro do meu pr\u00f3prio trio, al\u00e9m dofuncionamento adequado do computador e da internet para a execu\u00e7\u00e3o do trabalho. Sim Lucas Lopes Fraz\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o com stakeholder- Defini\u00e7\u00e3o de processos- Desbloquear as pessoas em duvidas tecnol\u00f3gicas- Garantir o prazo de entrega- Gerenciamento de riscos- Gerenciamento do escopo- Garantir a qualidade das entregas- Desenvolvimento de funcionalidades Sim Mateus Caltabiano Neves Frauzino Como nosso grupo define as tarefas a cada sprint, n\u00e3o consigo listar as tarefas espec\u00edficaspois ainda n\u00e3o sei quais ser\u00e3o, entretanto eu me comprometo a colaborar para finalizartodas as tarefas que forem atribu\u00eddas ao trio a cada sprint.Depend\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o entre os trios e dentro dos trios, depend\u00eancia dofuncionamento do computador e da internet. Sim Matheus Calixto Vaz Pinheiro Como as tarefas s\u00e3o definidas ao in\u00edcio de cada sprint, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel listar atividadesespec\u00edficas. No entanto, assumo o compromisso de contribuir ativamente para a conclus\u00e3ode todas as tarefas atribu\u00eddas ao meu grupo dentro de cada sprint. Sim Matheus Soares Arruda A defini\u00e7\u00e3o das tarefas e responsabilidades ocorre durante as reuni\u00f5es da sprint. Portanto,me comprometo a colaborar no desenvolvimento das tarefas que forem atribu\u00eddas a mim nasreuni\u00f5es de planejamento,Minhas atividades dependem principalmente de uma comunica\u00e7\u00e3o dentro do meu trio e como gerente, para garantir que as tarefas sejam alinhadas e que eu tenha as informa\u00e7\u00f5esnecess\u00e1rias para cumprir minhas responsabilidades. Sim Pedro de Miranda Haick N\u00e3o entregou o acordo de servi\u00e7o individual. - Pedro Helias Carlos - Gerenciar o time de CI/CD;- Projetar e manter esteira de processos para Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua;- Projetar e manter esteira de processos para Entrega Cont\u00ednua;- Garantir que os processos sejam realizados em fun\u00e7\u00e3o do Merge dos c\u00f3digos;- Ser contato direto com o Stakeholder, ponte de comunica\u00e7\u00e3o entre cliente e time. Sim Victor Eduardo Ara\u00fajo Ribeiro - CRUD de estudantes (front-end, back-end e testes)- Adi\u00e7\u00e3o do swagger no projeto;- Configura\u00e7\u00e3o das rotas de estudante no swagger;- Defini\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o a ser usado nas rotas do projeto;- CRUD de pagamento mensal dos estudantes (front-end, back-end e testes) Sim Vitor Manoel Aquino de Brito As tarefas s\u00e3o definidas ao in\u00edcio de cada sprint, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel listar atividadesespec\u00edficas. No entanto, assumo o compromisso de contribuir ativamente para a conclus\u00e3ode todas as tarefas atribu\u00eddas ao meu grupo dentro de cada sprint. Sim"},{"location":"sprints/semana1/","title":"Entregas Semanais","text":"<p>Na nossa reuni\u00e3o, fizemos a defini\u00e7\u00e3o de todas as funcionalidades que iriamos entregar durante as semanas, conforme orientado pelo professor, teriamos 1 funcionalidade por semana, sendo elas:</p>"},{"location":"sprints/semana1/#tarefa-1-botao-de-gerar-csv-das-mensalidades-do-aluno","title":"Tarefa 1: Bot\u00e3o de gerar CSV das mensalidades do aluno","text":"<p>Per\u00edodo: Semana 1 (12/01 at\u00e9 19/01)</p>"},{"location":"sprints/semana1/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>Adicionar um bot\u00e3o de \"Gerar Planilha\" ao lado do bot\u00e3o de \"Adicionar Mensalidade\" na tela de mensalidades do aluno.</p> </li> <li> <p>O bot\u00e3o deve gerar um arquivo .csv contendo todas as mensalidades do aluno, com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>M\u00eas/ano;</li> <li>Valor.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#responsaveis","title":"Respons\u00e1veis","text":"<ul> <li>Victor Eduardo Ara\u00fajo Ribeiro</li> <li>Pedro de Miranda Haick</li> <li>Vitor Manoel Aquino de Brito</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#tarefa-2-contato-com-o-administrador","title":"Tarefa 2: Contato com o administrador","text":"<p>Per\u00edodo: Semana 2 (19/01 at\u00e9 26/01)</p>"},{"location":"sprints/semana1/#descricao_1","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tela do Diretor</p> <ul> <li>Adicionar uma op\u00e7\u00e3o de suporte na sidebar.</li> <li>Ao clicar, exibir dois campos:<ul> <li>T\u00edtulo;</li> <li>Mensagem;</li> <li>Bot\u00e3o para envio.</li> </ul> </li> <li>Tela do Administrador</li> <li>Adicionar uma op\u00e7\u00e3o \"Chamados\" na sidebar.</li> <li>Exibir uma lista dos chamados abertos no sistema.</li> <li>Ao clicar em um chamado, abrir uma modal contendo:<ul> <li>T\u00edtulo do chamado;</li> <li>Texto da mensagem;</li> <li>Caixa de texto para resposta;</li> <li>Bot\u00e3o \"Responder\".</li> </ul> </li> <li>Ap\u00f3s responder, o chamado ser\u00e1 marcado como resolvido.</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#responsaveis_1","title":"Respons\u00e1veis","text":"<ul> <li>Matheus Soares Arruda</li> <li>Mateus Caltabiano Neves Frauzino</li> <li>Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#tarefa-3-botao-de-gerar-pdf-para-a-presenca-escrita","title":"Tarefa 3: Bot\u00e3o de gerar PDF para a presen\u00e7a escrita","text":"<p>Per\u00edodo: Semana 2 (26/01 at\u00e9 02/02)</p>"},{"location":"sprints/semana1/#descricao_2","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Adicionar um bot\u00e3o de \"Imprimir Chamada\" na tela de presen\u00e7a da turma.</li> <li>O bot\u00e3o deve gerar um arquivo PDF contendo:<ul> <li>Lista com os nomes dos alunos (ordenados);</li> <li>Campos ao lado dos nomes para indicar presen\u00e7a/aus\u00eancia;</li> <li>Cabe\u00e7alho com informa\u00e7\u00f5es da turma e do professor.</li> </ul> </li> <li>O formato deve ser semelhante \u00e0 folha de chamada do SIGAA.</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#responsaveis_2","title":"Respons\u00e1veis","text":"<ul> <li>Guilherme Keyti Cabral Kishimoto</li> <li>Matheus Calixto Vaz Pinheiro</li> <li>Felipe Alef Pereira Rodrigues</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#tarefa-4-controle-de-tarefas-da-turma","title":"Tarefa 4: Controle de tarefas da turma","text":"<p>Per\u00edodo: Semana 2 (02/02 at\u00e9 09/02)</p>"},{"location":"sprints/semana1/#descricao_3","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Criar uma funcionalidade de gest\u00e3o de tarefas dentro da \u00e1rea da turma.</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es das tarefas a serem gerenciadas:<ul> <li>Nome da tarefa;</li> <li>Data da tarefa;</li> <li>Materiais necess\u00e1rios, entre outros detalhes.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#responsaveis_3","title":"Respons\u00e1veis","text":"<ul> <li>Hugo Rocha de Moura</li> <li>Henrique Pucci da Silva Pinto</li> <li>Lucas Lopes Fraz\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"sprints/semana1/#relacionado-a-infraestrutura","title":"Relacionado \u00e0 Infraestrutura","text":"<ul> <li>Configurar CD (Continuous Deployment) para atualizar automaticamente a aplica\u00e7\u00e3o ao subir uma nova vers\u00e3o.</li> <li>Resolver problema de queda do ambiente de produ\u00e7\u00e3o relacionado ao banco de dados.</li> <li>Gerenciar o dom\u00ednio do sistema.</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint1/","title":"Sprint 1 (11/11/2024 \u00e0 17/11/2024)","text":"<p>Para o inicio do projeto, pegamos o que foi definido no cronograma para a sprint 1 e distribuimos entre os trios, ficando definido:</p>"},{"location":"sprints/sprint1/#issues-e-responsaveis","title":"Issues e Respons\u00e1veis","text":"Atividade Respons\u00e1vel(is) Criar e listar professor Matheus Soares Arruda, Mateus Caltabiano Neves Frauzino, Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira Criar e listar alunos Victor Eduardo Ara\u00fajo Ribeiro, Pedro de Miranda Haick, Vitor Manoel Aquino de Brito Integra\u00e7\u00e3o com SonarQube Gabriel Ferreira da Silva, Pedro Helias Carlos, Caio Vitor Carneiro de Oliveira Integra\u00e7\u00e3o com o Auth0 Guilherme Keyti Cabral Kishimoto, Matheus Calixto Vaz Pinheiro, Felipe Alef Pereira Rodrigues Tela de preenchimento de matricula de aluno Hugo Rocha de Moura, Henrique Pucci da Silva Pinto CRUD de escolas Lucas Lopes Fraz\u00e3o"},{"location":"sprints/sprint2/","title":"Sprint 2 (18/11/2024 \u00e0 24/11/2024)","text":""},{"location":"sprints/sprint2/#issues-e-responsaveis","title":"Issues e respons\u00e1veis","text":"Atividade Respons\u00e1vel(is) Deletar e editar professor Matheus Soares Arruda, Mateus Caltabiano Neves Frauzino, Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira Deletar e editar alunos Victor Eduardo Ara\u00fajo Ribeiro, Pedro de Miranda Haick, Vitor Manoel Aquino de Brito Esteira CI/CD da aplica\u00e7\u00e3o (teste de build, lint, testes e sonarcube) Gabriel Ferreira da Silva, Pedro Helias Carlos, Caio Vitor Carneiro de Oliveira Finalizar a autentica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o auth 0 Guilherme Keyti Cabral Kishimoto, Matheus Calixto Vaz Pinheiro, Felipe Alef Pereira Rodrigues Matricula do aluno completo (frontend e backend) Hugo Rocha de Moura, Henrique Pucci da Silva Pinto CRUD de turmas Lucas Lopes Fraz\u00e3o"},{"location":"sprints/sprint3/","title":"Sprint 3 (25/11/2024 \u00e0 08/12/2024)","text":""},{"location":"sprints/sprint3/#issues-e-responsaveis","title":"Issues e respons\u00e1veis","text":"Atividade Respons\u00e1vel(is) Sistema de login e autenticidade Lucas Lopes Fraz\u00e3o Gerenciamento de mensalidades Victor Eduardo Ara\u00fajo Ribeiro, Pedro de Miranda Haick, Vitor Manoel Aquino de Brito Pesquisa para o deploy da aplica\u00e7\u00e3o Gabriel Ferreira da Silva, Pedro Helias Carlos, Caio Vitor Carneiro de Oliveira Tela do professor Guilherme Keyti Cabral Kishimoto, Matheus Calixto Vaz Pinheiro, Felipe Alef Pereira Rodrigues, Hugo Rocha de Moura, Henrique Pucci da Silva Pinto Gerenciamento de faltas de alunos Matheus Soares Arruda, Mateus Caltabiano Neves Frauzino, Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira"},{"location":"sprints/sprint4/","title":"Sprint 4 (09/12/2024 \u00e0 15/12/2024)","text":""},{"location":"sprints/sprint4/#issues-e-responsaveis","title":"Issues e respons\u00e1veis","text":"Atividade Respons\u00e1vel(is) Sistema de autoriza\u00e7\u00e3o Lucas Lopes Fraz\u00e3o Testes dos fluxos de todas as funcionalidades Toda a equipe Deploy da aplica\u00e7\u00e3o Gabriel Ferreira da Silva, Pedro Helias Carlos, Caio Vitor Carneiro de Oliveira Fechamento dos PRs Lucas Lopes Fraz\u00e3o, Matheus Soares Arruda,\u00a0Matheus Calixto Vaz Pinheiro Corre\u00e7\u00e3o de bugs Toda a equipe Aumento da cobertura de teste do backend Matheus Soares Arruda, Mateus Caltabiano Neves Frauzino, Jo\u00e3o Victor Correia de Oliveira Corre\u00e7\u00e3o dos erros indicados pelo Sonarcloud Hugo Rocha de Moura, Henrique Pucci da Silva Pinto Teste do frontend com o cypress Gabriel Ferreira da Silva"}]}